Title: "FARC-EP ha cumplido al 100% cese unilateral al fuego”: Frente Amplio por la Paz
Date: 2015-01-21 13:27
Author: CtgAdm
Category: Otra Mirada, Paz
Tags: Aída Abella, Angela Robledo, cese al fuego unilateral FARC-EP, Frente Amplio por la PAz, Iván Cepeda, Lilia Solano, Noticias Derechos Humanos, paz
Slug: farc-ep-ha-cumplido-al-100-cese-unilateral-al-fuego-frente-amplio-por-la-paz
Status: published

Foto: Contagio Radio

<iframe src="http://www.ivoox.com/player_ej_3981351_2_1.html?data=lJ6lk5iZdY6ZmKialpWJd6KnmpKSmaiRdo6ZmKiakpKJe6ShkZKSmaiRltbZxcaYxsqPtNPZz9jOjavWqc%2FoxpDOz9XQrdCf0dTfjdHFb7HV25KSmaiRh9Di1cbUy9SPlsLYytSYj4qbh46o&amp;" width="100%" height="200" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe>Este 20 de enero el Frente Amplio por la Paz ofreció una rueda de prensa en la sede de la ONIC, en la que participaron el senador Iván Cepeda, la representante a la Cámara Ángela Robledo, Lilia Solano y Aída Abella por la UP, así como el represente de la ONIC Luis Fernando Arias: con el objetivo de presentar el primer informe de veeduría sobre el cese unilateral del fuego decretado por las FARC-EP el pasado 17 de Noviembre de 2014, y entregarlo a los representantes de la embajada cubana.

En él se confirma el, y se extraen otras conclusiones importantes para el futuro, como el reconocimiento de las declaraciones del presidente Juan Manuel Santos quien se refirió al cumplimiento de la tregua por parte de la guerrilla y del pronto inicio de un posible cese bilateral; la importancia de la participación de organizaciones internacionales, así como países garantes de la paz; y la participación de organizaciones sociales de la propia sociedad civil colombiana y de las comunidades afectadas por el propio conflicto, en el trabajo de veeduría social de la tregua y en un futuro de lo negociado.Este 20 de enero el Frente Amplio por la Paz ofreció una rueda de prensa en la sede de la ONIC, en la que participaron el senador Iván Cepeda, la representante a la Cámara Ángela Robledo, Lilia Solano y Aída Abella por la UP, así como el represente de la ONIC Luis Fernando Arias: con el objetivo de presentar el primer informe de veeduría sobre el cese unilateral del fuego decretado por las FARC-EP el pasado 17 de Noviembre de 2014, y entregarlo a los representantes de la embajada cubana.

En él se confirma el[ **cumplimiento del 100% del cese unilateral del fuego decretado por la guerrilla**], y se extraen otras conclusiones importantes para el futuro, como el reconocimiento de las declaraciones del presidente Juan Manuel Santos quien se refirió al cumplimiento de la tregua por parte de la guerrilla y del pronto inicio de un posible cese bilateral; la importancia de la participación de organizaciones internacionales, así como países garantes de la paz; y la participación de organizaciones sociales de la propia sociedad civil colombiana y de las comunidades afectadas por el propio conflicto, en el trabajo de veeduría social de la tregua y en un futuro de lo negociado.

Con esperanza, el Frente Amplio por la Paz recomendó a la guerrilla continuar con el Cese y al gobierno poner fin a cualquier hostilidad que pudiera ponerlo en peligro. Por otro lado animaron a que, cuanto antes posible, se entregue al pueblo colombiano el documento que permita la terminación del conflicto y el comienzo del desescalamiento militar por partes de los actores en conflicto, mediante intervenciones humanitarias con el objetivo de la plena aplicación del DIH y de DH para evitar más víctimas: así como en el marco de lo político el uso de un lenguaje verbal adecuado para la construcción de paz y la finalización de las hostilidades verbales.

Por último y con carácter urgente se demandaron **medidas para poder garantizar la seguridad de los y las defensores de Derechos Humanos**, igual sucede con los líderes y lideresas sociales de las comunidades que están trabajando por la paz.

Para el Frente Amplio por la Paz, “la iniciativa de cese unilateral de hostilidades por parte de las FARC abre una oportunidad para que se le dé el mensaje al país y a la comunidad internacional de que **se está entrando en la recta final y al punto de no retorno**”.
